見有機又跌市，純心態分享

先定兩個我唸大家都接受嘅前設
1. 大家都相信美國公司長遠創新發展，增長盈利嘅能力，對美女長遠升值應該有信心（港女就有啲啲保留）
2. 玩股票賺錢主要都係賺價差（股息就唔講啦），而一隻股票嘅價錢係由最基本嘅供求關係決定（求>供就升，反之亦然）

咁市場玩家心態上就有兩種分法，可以分strong holder，weak holder (generally 啲咁講大約等於investor同trader)；對市場短期可以分睇升，睇跌。

Strong holder心態上係對自己買嘅股票有底，應該係長遠睇升先會一開始入咗貨。不論短期價錢嘅變動，甚至自己短期睇升定睇跌去賣出買入。好處係做咗功課後，知隻股票係咩料，坐貨會定，又唔駛買買賣賣，隻股票嘅升浪會食得盡啲；唔好處就係上落市或者熊市嘅時候要捱價，睇住帳面有損失。但只要隻股票fundamentals無嘢，有信心變番牛市嘅時候會俾人買番上去，就會坐得定。

Weak holder 就通常係講緊trader，通常對短期嘅價量關係敏感啲，重視捕捉短中期嘅供求失衡同食趨勢搵啲十至幾十%嘅短線盈利。咁好處就係到位止蝕就走人，熊市唔駛捱價，食到升浪就搭順風車賺個浪嘅一部分；唔好處就係升浪唔會食得盡，上落市時可以止蝕都止都甩褲（好似凌遲咁一細刀一細刀咁割走本金），同埋by probability 可能會有啲時候trade極都輸心理上會唔好過。

其實一個健康嘅市場係需要both weak and strong holder，如果剩係得strong holder 其實股價係唔會升唔會跌（好在無一個市場係咁），反之如果weak holder 主導，就會好似a股咁熊長牛短。市場需要strong holder去穩定價格，又要weak holder去trade 郁個價，咁先有健康嘅市場。

最最最忌就係style drift。即係係strong hold嘅，知隻股票fundamentals無問題，但係隻股票跟咗個市插落去，見帳面無咗二成就坐唔住貨沽，咁就真係buy high sell low，升番市嘅時候又dum 春。係weak hold trader嘅，買嘅原因純係睇短期供求入嘅，見跌過止蝕就走，唔好呃自己係long term investor死揸爛揸。

所以結論係，早啲認清自己身份，跟足自己計劃行事，唔好因為個市好/唔好就style drift，唔係多多錢都唔夠輸。

利申只係weak holder一名，但係會喺牛市初期入啲指數etf 揸耐少少

（有friend 問過我點知自己係邊種玩家，好簡單就係你隻股票fundamentals好靚，你對公司長遠增長好L有信心，但咁啱撞正熊市冚家都跌，你隻股票跌咗三成你坐唔坐都住？得就SH，唔得就WH）

高汁

止蝕師睇圖師衝緊入黎認屎認屁

我好強的

散戶 set 止蝕其實好on9
人地睇住bid data黎食你
所以點解咁多一止就升 一買就跌既post

所以我成個倉都紅晒
唔諗住止蝕